# Backend pet проекта - «Планировщик»

## .env.example

- DATABASE_URL - URL подключения к DB
- MODE - Режим работы ("PROD" - для production версии)
- JWT_SECRET - Секретный ключ для JWT токена
- JWT_ACCESS_LIFETIME - Время жизни access токена
- JWT_REFRESH_LIFETIME - Время жизни refresh токена
- ALLOWED_HOST - разрешённые CORS хосты
- HOST_PORT - порт запуска сервиса
- DOMAIN_URL - домен сохранения сервисных куки
- BASE_URL - дополнительный базовый URL для backend'а

## Стек

- NestJS
- Prisma
- PostgreSQL

## Установка

Установка зависимостей:

### `yarn` или `npm install`

Создание Prisma библиотек:

### `npx prisma generate`

Создание production версии:

### `yarn build` или `npm run build`

Запуск production версии:

### `yarn start:prod` или `npm run start:prod`

## REST endpoints

### Авторизация запроса

Для всех запросов, кроме запроса Авторизации/Регистрации, необходимо передать следующий заголовок:

_Authorization_ : _Bearer access_token_

### `/auth/login`

- POST - Авторизация пользователя.

  **Body:**

  - email - Email пользователя
  - password - Пароль пользователя

    **Response:**

  - access_token - Access токен авторизация
  - user - Данные о пользователе:
  - id - Id пользователя
  - email - Email пользователя
  - name - Имя пользователя
  - userSettings - Настройки пользователя:
    - intervalsCount - Количество интервалов
    - workInterval - Продолжительность рабочего интервала
    - breakInterval - Продолжительность интервала отдыха

### `/auth/login/access_token`

- POST - Обновление access токена.

  **Response:**

  - accessToken - Access токен авторизация
  - user - Данные о пользователе:
    - id - Id пользователя
    - email - Email пользователя
    - name - Имя пользователя
    - userSettings - Настройки пользователя:
      - intervalsCount - Количество интервалов
      - workInterval - Продолжительность рабочего интервала
      - breakInterval - Продолжительность интервала отдыха

### `/auth/register`

- POST - Регистрация нового пользователя.

  **Body:**

  - email - Email пользователя
  - password - Пароль пользователя

    **Response:**

  - access_token - Access токен авторизация
  - user - Данные о пользователе:
    - id - Id пользователя
    - email - Email пользователя
    - name - Имя пользователя
    - userSettings - Настройки пользователя:
      - intervalsCount - Количество интервалов
      - workInterval - Продолжительность рабочего интервала
      - breakInterval - Продолжительность интервала отдыха

### `/auth/logout`

- POST - Удаление refresh токена из серверных cookie.

  **Response:**

  При успешной обработке `true`.

### `/user/profile`

- GET - Получение данных о пользователе.

  **Response:**

  - user - Данные о пользователе:
    - id - Id пользователя
    - email - Email пользователя
    - name - Имя пользователя
    - userSettings - Настройки пользователя:
      - intervalsCount - Количество интервалов
      - workInterval - Продолжительность рабочего интервала
      - breakInterval - Продолжительность интервала отдыха
  - statistics - Статистика пользователя
    - totalTasks - Общее количество задач
    - completedTasks- Общее количество выполненных задач
    - todayTasks - Количество задач на сегодня
    - weekTasks - Количество задач на неделю

- PUT - Извенение данных пользователя.

  **Body:**

  - email - Email пользователя
  - name - Имя пользователя
  - password - Пароль пользователя
  - settings - Настройки пользователя:
    - intervalsCount - Количество интервалов
    - workInterval - Продолжительность рабочего интервала
    - breakInterval - Продолжительность интервала отдыха

  **Response:**

  При успешной обработке вернутся новые данные пользователя.

### `user/tasks`

- GET - Получение списка всех задач пользователя.

  **Response:**

  Список задач:

  - id - Id задачи
  - createdAt - Дата и время создания задачи
  - updatedAt - Дата и время обновления информации по задаче
  - name - Название задачи
  - priority - Приоритет задачи `(low|medium|high)`
  - isCompleted - Выполнена ли задача

- POST - Создание новой задачи.

  **Body:**

  - name - Название задачи
  - isCompleted - Выполнена ли задача
  - priority - Приоритет задачи `(low|medium|high)`

  **Response:**

  При успешной обработке вернутся данные созданной задачи.

### `user/tasks/:id`

- PUT - Изменение данных задачи.

  **Body:**

  - name - Название задачи
  - isCompleted - Выполнена ли задача
  - priority - Приоритет задачи `(low|medium|high)`
  - createdAt - Время создание задачи

  **Response:**

  При успешной обработке вернутся обновлённые данные задачи.

- DELETE - Удаление задачи.

  **Response:**

  При успешной обработке вернутся данные удалённой задачи.

### `user/timer`

- POST - Создание сегодняшней сессии.

  **Response:**

  - id - Id сессии
  - createdAt - Дата и время создания сессии
  - updatedAt - Дата и время обновления информации по сессии
  - isCompleted - Выполнены ли все сессии
  - rounds - Список раундов сегодняшей сессии:
    - id - Id раунда
    - createdAt - Дата и время создания раунда
    - updatedAt - Дата и время обновления информации по раунду
    - isCompleted - Выполнен ли раунд
    - totalSeconds - Количество пройденных секунд раунда

### `user/timer/:id`

- PUT - Обнволение сессии.

  **Body:**

  - isCompleted - Выполена ли сессия

  **Response:**

  При успешной обработке вернутся данные обновлённой сессии.

- DELETE - Удаление сессии.

  **Response:**

  При успешной обработке вернутся данные удалённой сессии.

### `user/timer/today`

- GET - Получение информации о сегодняшней сессии.

  **Response:**

  - id - Id сессии
  - createdAt - Дата и время создания сессии
  - updatedAt - Дата и время обновления информации по сессии
  - isCompleted - Выполнены ли все раунды
  - rounds - Список раундов сегодняшей сессии:
    - id - Id раунда
    - createdAt - Дата и время создания раунда
    - updatedAt - Дата и время обновления информации по раунду
    - isCompleted - Выполнен ли раунд
    - totalSeconds - Количество пройденных секунд раунда

### `user/timer/round:id`

- PUT - Изменение данных о раундах.

  **Body:**

  - totalSeconds - Количество пройденных секунд раунда.
  - isCompleted - Выполнен ли раунд

  **Response:**

  При успешной обработке вернутся данные обновлённого раунда.

### `user/time-block`

- GET - Получение временных блоков.

  **Response:**

  Список всех временных блоков:

  - id - Id временного блока
  - createdAt - Дата и время создания временного блока
  - updatedAt - Дата и время обновления информации по временному блоку
  - name - Название временного блока
  - color - Цвет временного блока
  - duration - Продолжительность временного блока
  - order - Порядок временного блока

- POST - Создание нового блока.

  **Body:**

  - name - Название временного блока
  - color - Цвет временного блока
  - duration - Продолжительность временного блока
  - order - Порядок временного блока

  **Response:**

  При успешной обработке вернутся данные созданного временного блока.

### `user/time-block/:id`

- PUT - Изменение данных временного блока.

  **Body:**

  - name - Название временного блока
  - color - Цвет временного блока
  - duration - Продолжительность временного блока
  - order - Порядок временного блока

  **Response:**

  При успешной обработке вернутся данные изменённого временного блока.

- DELETE - Удаление временного блока

  **Response:**

  При успешной обработке вернутся данные удалённого временного блока.

### `user/time-block/update-order`

- PUT - Изменение порядке временных блоков

  **Body:**

  - ids - Список Id временных блоков в нужном порядке

  **Response:**

  При успешной обработке вернётся список временных блоков в новом порядке.

## База данных (БД)

### User

- id - Id пользователя
- createdAt - Дата и время создания пользователя
- updatedAt - Дата и время изменения пользователя
- email - Email пользователя
- name - Имя пользователя
- password - Пароль пользователя

### UserSettings

- id - Id настроек
- workInterval - Продолжительность рабочего интервала
- breakInterval - Продолжительность интервала отдыха
- intervalsCount - Количество рабочих интервалов
- userId - Id пользователя

### Task

- id - Id задача
- createdAt - Дата и время создания пользователя
- updatedAt - Дата и время изменения пользователя
- name - Название задачи
- priority - Приоритетность `(low | medium | high)`
- isCompleted - Выполнена ли задача
- userId - Id пользователя

### TimeBlock

- id - Id временного блока
- createdAt - Дата и время создания временного блока
- updatedAt - Дата и время изменения временного блока
- name - Название временного блока
- color - Цвет временного блока
- duration - Продолжительность временного блока
- order - Порядок временного блока
- userId - Id пользователя

### PomodoroSession

- id - Id сессии
- createdAt - Дата и время создания сессии
- updatedAt - Дата и время изменения сессии
- isCompleted - Завершена ли сессия
- userId - Id пользователя

### PomodoroRound

- id - Id раунда
- createdAt - Дата и время создания раунда
- updatedAt - Дата и время изменения раунда
- isCompleted - Завершён ли раунд
- totalSeconds - Кол-во прошедших секунд раунда
- pomodoroSessionId - Id сессии
